---
title: 学习网络
date: 2018-03-25 21:56:25 Sun
modify: 2018-03-25 21:56:25 Sun
tag: [diary,article]
categories: Article
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 学习网络
- 如果是学习一种新的邻域，比如我现在学习的关于网络的知识，那么最好的方式就是系统的过一遍教材，如果有的话，找一本权威的易懂的教材，比如我现在学习网络看的“计算机网络”
- 系统的过一遍书本，如果不懂的先跳过去，书贵在反复读，每一次阅读都会有不同的收获，会思考之前被忽视的知识点。
- 我之前只是盲目的查找遇见的网络名词，效果很不好，只能死记硬背。
- 现在只看了1/3左右，对于网络已经有很多新的认识了，发现了之前对网络的很多认识都是错误的。
